【俄國逆權】莫斯科發起「一人抗爭」繼續示威 當局堅稱有外國勢力介入

俄羅斯莫斯科預料今日再有新一輪示威，抗議政府拒絕多名反對派成員參與下月的莫斯科地方選舉。莫斯科一直聲稱連場抗爭活動有外國政府及傳媒支持，議員們甚至召開特別會議討論外國勢力干預。

遊行發起組織計劃以一人抗爭方式，每次只由一個人舉起示威標語，以避過當局要求事先申請才可遊行的限制。自反對派成員被拒絕參選後，莫斯科每逢周六都有大型示威遊行，警方一直以暴力鎮壓，如用警棍毆打示威者，不分青紅皂白在街上濫捕，至今已拘捕至少3,000人，檢方亦以「大規模騷亂」刑事起訴12名示威者，最高可被判監8年。示威者的「罪名」包括曾向警員投擲膠水樽。

娛樂

兩岸

國際

財經

果籽

飲食男女

體育

賽馬

Ketchuper

香港

台灣

北美

升級壹會員

最Hit

即時

果燃台

ON AIR

動新聞

專題

熱話

日報

專欄

會員專區

免費專區

登出

【俄國逆權】莫斯科發起「一人抗爭」繼續示威 當局堅稱有外國勢力介入

3小時前

即時國際

莫斯科過去數個周末都有示威(路透社)

俄羅斯莫斯科預料今日再有新一輪示威，抗議政府拒絕多名反對派成員參與下月的莫斯科地方選舉。莫斯科一直聲稱連場抗爭活動有外國政府及傳媒支持，議員們甚至召開特別會議討論外國勢力干預。

遊行發起組織計劃以一人抗爭方式，每次只由一個人舉起示威標語，以避過當局要求事先申請才可遊行的限制。自反對派成員被拒絕參選後，莫斯科每逢周六都有大型示威遊行，警方一直以暴力鎮壓，如用警棍毆打示威者，不分青紅皂白在街上濫捕，至今已拘捕至少3,000人，檢方亦以「大規模騷亂」刑事起訴12名示威者，最高可被判監8年。示威者的「罪名」包括曾向警員投擲膠水樽。

廣告

政治學家舒爾曼（Ekaterina Shulmann）指，針對示威者的起訴「令民眾憤怒，他們視之為不公義和不合比例的殘暴」，她表示：「恐嚇效果在某程度來說或令人們可能害怕了上街，但同時也加劇了抗爭情緒，因為是如此公然的不公。」
評論員里普曼（Masha Lipman）就指抗爭者已變得「情緒性」多於政治性，主要是因當局的打壓行動而憤怒，沒有一個明確的爭取目標。
普京掌權20年來，國會內的反對派聲音幾乎全被掃走，地方選舉就成為反對派唯一可發聲的政治平台。所以政府上月拒絕多個反對派成員參與莫斯科地方選舉，就觸發民眾連場抗爭。

老大哥威武

共產剩毒

巴打加油

點解無聽過呢單野

連線所有自由陣線對抗獨裁體系
WW3不遠

今鋪有可能中俄一鑊熟

哪裡有壓迫，哪裡有反抗

推 we connect 俄佬

一次過KO 共產餘毒
剩返越南

點connect

啲ig都見到少量俄佬整文宣個陣會提下香港
佢地都撐我地 嘗試同佢地傾下計

共產黨餘孽快死

係咪凡係共產主義既垃圾國家都有共識
啲人民一有咩事就推晒落外國勢力

金正恩：你當我死架？等我射多d導彈宣傳下

你早就奶緊美國個春袋啦

當年8964幾年後蘇聯都解體
所以大家努力 創造歷史

咁似既
老大哥又話搵人指導中共鎮壓香港架

總知人民對政權施政不滿就係外國勢力搞亂
唔會諗係味真係自己問題
一定係民眾搞搞震

成日都淨係識話外國勢力介入, 共產黨係咪淨係識一招?

唔明白點解俄羅斯要示威

普京 又有威望, 又令俄羅斯強大, 又是強人性格
好多人都好崇拜普京

越共有做政治改革
權力下放咗好多
係貪污問題嚴重姐